【驗樓唔合格】龍床盤有「BB鋅盆」「走光馬桶」 業主：心噏兼騎呢

「龍床盤」屯門井財街菁雋入伙，兩大驗樓師驗收兩個高層劏房，由一梯29伙爭3部升降機的走廊，走到實用164方呎的單位，驚喜浪接浪，設計與「龍床」思維同樣離地，一個實用164方呎劏房竟有「走光馬桶」，坐廁旁邊竟有通風位被飽覽無限春光，開放式廚房附送僅兩吋半深的「BB鋅盆」，遠低於一般新樓鋅盆深8至9吋。另一個實用141方呎的同層劏房廁所面盆細如洗牙盆。全盤由單位面積到設備體積都的的骰骰，或者龍床為末代皇帝溥儀度身訂造，因為他三歲做皇帝，一屋BB的迷你設計。兩個單位驗樓評分分別44分及59分。
相關新聞：【我的置業故事】35歲單身漢買龍床盤 「我屋企得164呎咋，我諗女仔即刻掉頭走！」

第一個是高層單號劏房，驗樓師詹濟南（詹sir）同行7人擠入屋，的確人人企得入，但業主與友人寧願企出屋外等待結果。單位標明實用164方呎，實地度尺，走廊及露台這些不等使的空間合共佔約40方呎，用作擺床、廳房合一的方形空間僅約73方呎。詹sir相信，擺完床，其中一邊必貼近窗戶。碰巧現場有條及膝高度的短梯，他現場模擬日後若於床上開窗的情況，並謂：「真係會近距離開窗，咁近距離開窗真係好危險，隨時會搞出人命……亦要小心窗鎖柄，會整親膊頭，高啲會整親心口，小心開窗，唔好亂咁開窗，亂咁開窗，搞出人命。」
入屋右邊是廁所，廁所門窄頂膊頭，「想行得正企得正都幾難，如果打側企，我擔心大肚婆，入咗嚟驚返唔到出去。」記者同行入企缸觀摩，閂了浴屏門，卻無法打開。詹sir指，浴屏門門扇膠邊「反脷」夾死，「條脷（門邊膠）反咗，太暴力唔得㗎，只會越夾越實。」目前浴屏門一邊有膠邊，另一邊無，如在未有那邊加裝另一條膠邊可減輕反脷。洗手盆櫃歪斜，櫃門推左會自動移向右。詹sir轉身檢查坐廁，發現坐廁旁有通風位，「嘩！用緊廁所嘅時候就被人睇到個八月十五喇……（然後他走出廁所從外面睇返入來）仲望埋浴室。」他直言，這個奇則好大機會角逐其學會舉辦一年一度的驗樓奇聞候選名單之一。
業主坦言：「心噏！見到個廁所，同其他新盤真係好唔同，真係好騎呢。爆緊石時，通風位都可以望晒，真係……唉……都唔知有啲咩可以講。真係未見過咁騎呢設計，見人哋都係大門中間有少少位做通風口，點解會係個屎塔隔籬？騎呢之最。我會封咗佢，真係頂唔順，開揚還開揚，無理由廁所都咁開揚。」
開放式廚房焗爐組裝就有別於一般新樓裝崁入櫃的做法，詹sir徒手將之拉出拉入，直指馬虎，因為打開爐門，整個爐搖擺不定。鋅盆更是神奇，深度僅2吋半，一般新樓鋅盆都有8至9吋深，詹sir打廚櫃，原因就出來，無非遷就下面放置的洗衣機，逼得鋅盆變成「BB盆」，莫說洗菜、洗煲，就連水杯都高過盆。
全屋僅得3面牆，卻仍有部份牆身及天花有污漬及不平滑，建議扇灰及重髹。露台隔音版多處凹陷，慶幸不影響減噪效果。但洗手盆水龍頭邊漏水落櫃底，水塞控制捍甩到可以一抽全條拔出來。15項工種，油漆及潔具來去水均零分，僅批盪及假天花不用扣分，最終得分59分。這個是詹sir驗收菁雋的第1個單位，預期該盤交樓得分維持50至60分，見「9」字頭機會微。業主聽到得分，「其他新盤都有70分或以上，而家59分，真係有啲失望！」
另一個同層雙號劏房，實用141方呎，資深驗樓師賴達明指，廁所面盆細如洗牙時用作漱口的洗牙盆，開放式廚房同樣有兩吋半深的「BB鋅盆」，一樣為了遷就櫃內洗衣機。交樓瑕疵一隻手也數不完，全屋5處空鼓批盪，包括面向浴室牆身3處及天花橫樑側牆2處；浴室7塊空心磚；大門門框未做收口有大隙；大門門檻石材有2處膠邊爆裂須修補等等，最後得分44分，比早前驗收同盤另一個300多方呎的兩房單位所得49分為低。
佳源國際回應，菁雋由集團與陞域集團合作發展。對於部分單位的問題，合資公司已派專員跟進，並全程監督執修之進度。集團致力為消費者提供優質服務，提升住戶的生活體驗。

香港人係未咁甘心做狗, 14K一呎都照買?